[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(224) 新手望下#1先

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

台灣代理已經宣布召回
香港代理

lm

求砌機list

Budget: 3000
用途： 一般文書，儲AV，1TB就夠，唔打機唔執相唔剪片，Netflix睇到1080p就夠
個人要求：一定要細機箱

另外想買埋個mon 將來會駁埋部ps4
Budget:兩樣加埋理想五千攪掂

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19
價錢：$290

1 x Toshiba MQ01ABD100 1TB 5400rpm 2.5
價錢：$340

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 256GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$385

1 x ASRock DeskMini A300 Barebone
價錢：$1,280

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x Acer 24" 1920x1080 ET241YBMI Frameless Full HD Monitor
價錢：$1,090

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,253

SF600也受影響 至少194448 ~ 201148批號都有問題

巴打 想問多少少野
如果3300x+1660 super 睇唔睇到4k netflix
仲有
FD DEFINE MINI C 呢個箱算唔算防塵 靜同散熱最好？
唔介意比多啲

adata xpg 3200c16 8gb*2
開左xmp無問題, 跟住dram calculator想tune timing,
唔好話"fast", 連"safe"既timings都fail開唔到機

之後manual tune timing但係咁reboot要拆電池清cmos
請問係咪可以放棄tune, 直接xmp+較高少少mhz(暫時試過3333C16 boot到) 就okay

對比cooler master 有隻叫nr400 呢？

都係唔太肯定點攪條香口膠
就咁痴上去？

CM=伏

機箱唔死得人嘅你話cooling火牛呢D就話
NR400 mesh設計通風應該唔錯, 價錢都OK
BTW, 香港有冇人見過呢個箱

或者呢隻mesh

防塵 靜同散熱
FD冇得輸

塊鑼野唔洗痴上去
你個X570 ITX本身有散熱片,仲勁過塊鐵

防塵同靜認同
散熱真係麻麻

LV20 515 x 394 x 662 mm 太撚大舊
Darkflash 得376*208*405mm

咁FD MATX係揀Define Mini C?

Sor copy錯
Darkflash係326*282*323mm

防塵 靜同散熱 鐵三角黎
正常得兩樣OK
FD風扇唔得姐

塊野唔洗痴上去
你個X570 ITX本身有散熱片,仲勁過塊鐵

LV20 有matx版

哇, 咁好心機自己砌? 走埋線?

呢先係MATX

防塵 安靜

呢個都可以諗下
BTW 有冇人知PS15B寫CPU Cooler得154mm, 準唔準?
唔係好多塔矮過154

無位入風咪夠晒防塵安靜係咪咁講

準

我有兩隻 ssd後面個隻要痴

Btw 張膠紙要摵？
另外個cpu有字唔係貼紙黎吧？要啫膏

張膠紙唔好摵會冇左保
cpu直接啫膏就得了

頂住左要好用力插？

塊散熱甲張膠紙記得要摵

自膠 原來有口螺絲係到

要45度插入

摵撚左了 左面個張

唔洗

AX120 / 虎徹II 寫154mm 擺係PS15B咪個頂貼住塊玻璃?

係

可能差岡本

CHI SIN

674蚊CPU 打贏新CPU . . .

好好心機自己砌. . 成個程序1粒鐘要唔要? . 走埋線?????

明明開左SYNC. . .

咩MOON

慢慢玩可以玩成晚都得

香港冇鋪入貨

要睇你有幾多線
我砌過6把rgb fan 走線係會走死人，從此唔玩rgb fan

再者美馬又加哂價同唔送香港 新蛋就中資
乖乖哋買返3100/3300X算啦

rgb fan
RGB HUB

仲要個箱冇咩位走線
真係玩死人 一把fan 2條線 ，6把就12條
模組線又多幾條
2個SATA 又多4兩條
機箱io 又3條

rgb風扇真係咪撚搞
比埋個controller你都係會走到成pat屎咁, 如果搭埋d垃圾機箱就

大家點睇姑媽ML360R?

如果有得簡會唔會有更好選擇?
2070SUPER / 3300X (將來換ZEN3)

ACER NITRO GAMING XF2 240HZ 0.3MS

其實 . .. .. .. .. 有樣野想新嘗試 , 一直都係風冷派別, 最近見到唔少人玩水冷, 裝水冷對於已經有D15 / U12A既用家來講, 有幾大既額外作用?

得360aio會勁少少少

漏水不了

請揀nzxt/Corsair
要信仰就rog/ek

NR400 同fc 比係咪後者好啲
打算聽日買料

x73
ek隻新360 aio
lc 360

define mini c better

Ek廢過x73/h150i pro xt
但ek信仰

SilverStone PF240 呢?

佢全RGB pump加3把RGB風扇值返啦

【CORSAIR】 Hydro Series™ H150i PRO - 建議嗎

廢過d15
性能=U12a

Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY /

或者P82

OR / Cooler Master MasterBox TD500 Mesh

3簡1, 好難簡

No
只買pro xt

我睇中左 H150i PRO 好似幾好

Base 500

AMD Free-Sync ONLY

其實我想問下巴打 玩call of duty 同battlefield 5 呢啲係咪已經算大作同叫要求好高既game

搞咁多野, 我本身都U12A , 不如U12A+H150i PRO
雙重享受

但係我見到佢有FOR N卡果隻SYNC 係MOM既SETTING

大作=要求好高既game

U12A+H150i PRO

S400 點睇

我見成千蚊買張display card 只可以行低效
唔好見怪 我幾年都係用imac 好耐冇接觸
淨係識買咩ssd 同hd

我好似搞錯左D野, 係唔可以共存

好彩你提一提我, 改番張單先

玩到就好易
但係槍驚多數追求高fps，呢個就難少少

裝AUROS卡+一體水岩岩好夠位. D位好彩剛剛好

都可以
CPU 就U12a
Gpu就 360aio

冇你個MOON

no la
你youtube search 1660 super 1440p
好多game都行到高畫質60fps

冇xt廢好多

如果將來

B550底板無學似X570咁送NVMeE SSD既散熱片, (B550始終唔係X階)

有咩好推薦?

通常一張顯示卡壽命幾耐?
係咪asus msi會襟用啲?
我有張gigabyte 1060左用3年半好似開始detect唔到
不過成日唔熄機唔知關唔關事

其實係咪除左槍game
其他行到60fps 之上已經叫ok
係槍game 特別高
有冇話要幾多先叫ok
係咪即係依家賣啲mon 要144fps 就係要高過144fps 先順

B550今次好多都有散熱甲
中級b550已經有
有啲又有3個m.2散熱甲

OH
SHIT
不過只係一時時. . .

原來XT即係強化版

咁得了, 當我無問
我準備Kingston a2000 NVMe PCIe 1TB SSD OR HP EX950架 第一次玩咁快既SSD

用緊隻魔環 條RGB線有得頭插屎忽咁連住
連控制器都唔洗 5隻RGB扇都冇乜事

呢到有無人係2部機既用家?

唔係一機兩MOM,

係點樣做到簡單既快部2邊電腦傳遞?

兩機用家有咩要注意

唔一定要推到144fps，去到100左右你已經睇到明顯分別，你試過就知，返唔到轉頭

直上970evo plus

唔好啊, OVERBUDGET啦

聽到都覺得好毒

當你打開60FPS ,. 上到240你就知分別. . . .

我睇戲仲係停留係60...

睇電腦幾多都一樣. . .

打FPS GAME你就見真章

另外想問下 如果呢個套餐同 我自己去買3300x 配版 ram
邊個抵玩啲

你係未只打 ，係就買3300x
多文書就買kit

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x Gigabyte B450 AORUS ELITE ATX
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5
價錢：$545

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,791

第一次砌機，主板、火牛、機箱都毫無頭緒，只係求其塞咗幾個入去。
我cpu 要3600，ram要32GB，因為有時會開visual machine。
harddisk要3TB，因為想將幾部陳年電腦嘅data塞曬入去。
我會玩steam 嘅game，例如FF15，但只會係1080p，唔知顯示卡洗唔洗用到2060super，如果overkill我會揀過張。
ssd要1GB。
最後重點係，我唔想要任何RGB，或者其他可能發光嘅組件。
麻煩巴打幫下眼，睇下點執。

念到一樣野. . .

我屋企獨特既拉線, 只有一條上網線入我房. .

新機到左插新機, 舊機可以點上網 , WIFI筆? 好慢. . .

6000-7000打機list
打下lol 食雞 gta mhw 畫下autocad
唔知仲有冇得改
中央處理器

[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB

固態硬碟
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

顯示卡
ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
$2,199

電源供應器
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
$499
機箱

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)

WiFi 卡

我以為得 點知細箱難砌好撚多

要銘記在心 以後細箱可免則免 就算砌都一定唔㜬蠢撚到換把大風扇 好彩隻牛已經無買到最大

設計呢兩口螺絲既死全家 上撚左我半個鐘

利申 岩岩先著機 好彩叫望到bios

睇戲60我都覺得有少少lag 可能我動態視力太強

budget所限, 你會揀3600 + 2060 定係3300X + 2060S?
都係打下機上下網睇youtube netflix, 間中執下相

睇完飛馬 覺得node 202 好靚 .

師傅你好似落左好撚多散熱膏

應該比較熱

幾型

得個樣

有錢幾靚都得

要四粒都要平均先得

好撚多散熱膏漏曬出黎

師傅你睇住條片一步步跟住整好嘛

用唔著
NOCTUA 要四粒都要平均上先得

問多樣2070同2060S個價差得黃豆咁撚少, 應該揀2070定2060S?

佢D線佢個張好似壓到斜左嘅graphics card
My eyes

都話可以玩成晚

想問下一萬蚊鬆啲筆直
Intel打機可以點整
2070夠唔夠筆直

係囉
啲線要搞搞佢

好似都唔少

開到機先攪

你隻塔左右掉轉咗

好撚難上 細箱又頂手 之後仲要對返兩把風扇入去

大唔大影響架 我都懷疑過 本來用岩既位上左廿分鐘上唔到 後來換做咁樣都上左十分鐘
但真係好難上

影響唔大，最多擋住條ram
同埋你扭實咗一邊螺絲然後先開始扭另一邊？

睇到張圖好不安

我睇左說明書都知要每邊扭幾下
但真係好難

貓頭鷹算係咁多種塔最易裝

搞咗成晚？

呢隻箱 3300x 配1660 大約要幾錢到

十點半攪到兩點半
去到兩點半被兩粒撚樣風扇螺絲玩死左 但啫晒膏又唔想停 攪撚左大半個鐘先上撚完個兩粒 再痴兩把風扇上去 迫撚過咩咁 整係風扇攪左成個鐘

自己篤下飛馬個網

2070

中央處理器
► AMD Ryzen 3 3300X 4核8線程 Box (含散熱風扇)
$999

主機板
► MSI 微星 B450I GAMING PLUS AC ITX 主機板
$930

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3600 MHz 8GB (1x8GB)
$335 ×2 = $670

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$1,070

顯示卡
► MSI 微星 GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 顯示卡
$2,050

電源
► Seasonic FOCUS SGX SFX 500W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$765

機箱
► Fractal Design Node 202 - Black
$658

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $7,221

擷取自飛馬電腦

u12s應該會易d

仆街鳥 底板盒到有支咁既野 係唔係要痴上去有蓋位個隻ssd到？

想要intel 2070
打機 有無啲有型既機箱？
萬三筆直夠唔夠砌？
水冷其實係咪真係咁需要？

求list

要痴？

呢張應該後備嚟

intel 2070

Cpu用intel 卡用2070自膠

#1 plz

咁都好d
即係原本有隻鷹仔個到已經連左塊？

你自己砌你唔知？

萬三筆直

打機多 會玩Mh 呢啲高效game但keep60fps都夠

如果要散熱好係咪有水冷好？
求list

睇#1 呀我屌你老母

10代i5唔超頻應該揀10400？

無留意
陣間上YOUTUBE睇下有冇人砌呢塊板

10700k z490 650w牛 ssd 基本咁上下啦
散熱有錢就上水

1)筆直～13000

2）用途打機，想開啲高需求既game好似mhw 最少keep到60fps

3)想要散熱好啲，房少開冷氣有無燈都得

4）mon會用 MSI 微星 Optix MAG322CQR去到165hz 2k

中央處理器
► [漢科 3 年保] Intel Core i7-10700K 8核16線程 Tray (不含散熱風扇)
$3,199

主機板
► ASUS 華碩 ROG STRIX Z490-F GAMING ATX 主機板
$2,399

RAM (記憶體)
► Kingston HyperX Fury RGB DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB)
$880

SSD (固態硬碟)
► WD Black SN750 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2019)
$775

顯示卡
► ASUS 華碩 DUAL-RTX2070S-O8G-EVO RTX 2070 SUPER 8GB OC Edition 顯示卡
$4,799

電源
► ASUS 華碩 ROG-STRIX-750G 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$980

機箱
► ASUS 華碩 TUF Gaming GT301 ATX機箱
$699

水冷散熱器
► ASUS 華碩 ROG RYUO 240 240mm 水冷散熱器
$1,299

砌機方案
► Pegasus Premium - 完整燒機檢查，首年上門收機保養，五年自攜保養檢查
$599

總計 $15,629

擷取自飛馬電腦

好似呢條list cut到萬三左右筆直點砌好

轉amd
3700x + b550(未出)

屌,佢有貼,睇黎返去又要攪過

btw 你想全牙石就冇得平喇 信仰唔洗錢咩

你其實咩spec
砌到咁撚樣嘅

mini itx 好撚難砌
又原諒我老野未玩過M2...

其實你睇左youtube 學點砌先

我幫人砌部itx 都冇你咁煩

同埋你上cooler 果時唔知你點解咁難
佢唔係跟左枝批畀你扭咩

定你上錯左個mount

主要係想砌部電腦玩到2k game 同埋間唔中攞嚟做下功課
budget around $15000 新手砌機list求屌
中央處理器
► [漢科 3 年保] Intel Core i7-10700 8核16線程 Tray (不含散熱風扇)
$2,799

主機板
► MSI 微星 MPG Z490 GAMING EDGE WIFI ATX 主機板
$1,799

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3600 MHz 16GB (1x16GB)
$660 ×2 = $1320

SSD (固態硬碟)
► Kingston A2000 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$1,050

顯示卡
► GALAX GeForce® RTX2080 SUPER EX 1-Click OC 顯示卡
$5,600

HDD (硬碟)
► Seagate Barracuda 3TB 5400rpm 256MB 3.5" Desktop HDD (ST3000DM007)
$540

電源
► Cooler Master MWE Gold 750 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (5年保)
$769

機箱
► Cooler Master MasterBox MB311L ARGB M-ATX 機箱
$425

水冷散熱器
► SilverStone 銀欣 PF360-ARGB 360mm 水冷散熱器
$829

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $15,131

matx箱atx底板

機箱黎講，Phanteks Enthoo Evolv X 定Be Quiet! Dark Base Pro 900 Rev.2 好？？

自己睇樣

根本都無撚提過有條膠要貼
我又聽到巴打話唔使貼跟SSD 條膠,底板個塊更好,就下意識以為個塊螺絲落塊塊風扇已經係

CPU FAN 個到我後來發現係要第一口只上兩三下先,太多另一口會上唔到,太少又MOUNT唔住
我人生中砌過六七部大機,但細機真係第一次,同埋第一次用非原廠CPU FAN

塔散算好了
你砌aio會仲慘

rx5700有冇2 slot嘅非公版

信說明書好過信連登仔喇

不過node 304 可以裝左cooler 先再上case 到既

Oh 睇錯咗 但係除咗個箱之外其他有冇問題

cpu cooler 想用 x73,係咪兩個箱都裝到？

呢隻殼真係幾靚 但火牛壞左唔用完裝冇無線充電

問題係說明書都無講要貼

可以咩

唔夠位放入去咩

覺得唔得
因為就咁放塊板都唔係易

呢度有巴打輕鬆砌到
所以我好奇姐
你邊塊底版

我用過node304裝u12a，曾經仲要係非模組atx牛，呢個先最惡夢
如果用sfx 細牛，應該大把線走位

可以先上塔散，底板插定fan分線延長線，搞掂哂走線之類，最後先試貓扇

唔需要wifi可以揀塊平啲嘅板
粒u無k唔使買咁勁嘅底板，亦都用唔著360水冷

1) 兩隻case定位完全唔同，諗好自己要乜先啦

2) yes

唔用牙石呢，想用intel

Ok 唔該晒Ching

可以唔用牙石同埋u 想用intel 點轉好

牙石隻aio
掉落街喇

10700k 用風冷
笑到傻

以為10700嚟sorry
呢條好啲

gigabyte x570-i
塊板無咩問題,但我可能太多HDD 又有DISPLAY CARD, 所以到到都頂手掛

x570i 係咪另一個散熱裝底架
我唔知
反正出左b550i 之後就知x570i 係呃錢

我就攪錯晒次序

先裝cpu fan mount> cpu > ram > ssd
然後上隻牛入箱,上板入箱
跟住插hdd x 3
跟住插display card,
然後開始插線
好啦,跟住插cpu fan tower (插撚左成個鐘),到到都頂撚住晒,又甩RAM,又甩DISPLAY CARD 先成粒鐘先插到
然後再插埋風扇,又同D 線大戰一輪
最後上返DISPLAY CARD, 已經好撚頂

底一個SSD,用跟SSD 個散熱裝底
但面個塊我唔知原來仲有塊跟板香口膠,到執野訓先睇到

我想散熱好同部機靜啲，唔需要RGB

拆左機箱先
果d hdd 架清哂

裝MB
裝cpu cooler
再之後先HDD
同display

你調撚轉哂梗係難喇

Itx箱，落手砌之前要plan好哂先
機箱風扇，火牛線走好哂
之後先上底板+塔散，預好準備好哂SATA線果啲係display card的反方向
上display card同HDD
最後上塔散扇

機箱其實係咪牙石好用？

我間房收WIFI廢到不堪

我會prefer purebase 500

你一開始揀呢隻
我咪照你意願囉呢隻算抵玩

早幾個POST我已經講, 點解有大相唔砌, 硬係D人要砌細相. . . .細板又CP值無咁高

我跟飛馬個list

有咩唔同兩者

2070S都夠啦

以前砌正常箱一直都咁上下次序砌,都無咩問題
但細箱再要顯示卡加3隻HHD 真係有難道,個人又返左成日工去完高登,開始砌時已經ONON99咁

岩岩睇返諗返自己做錯既野,今晚又要返去大戰
1. U-12A 要用跟機接駁線插返落一組CPU PIN到,我尋日見有兩組,插撚埋SYS FAN 個位
2. m2 ssd 落返散熱香口膠
3. 底板個兩條led 燈條? 尋日無插今日要插返佢
4. node 304 箱尾有幾條線無插,睇睇說明書話係fan control, 未知要點攪,條條fing緊
5. 好似唔見有speaker, 開機無必一聲,可能又插漏

係呀
SSD散熱

不過都唔出奇, 出面比錢人砌都可能有做漏, , , , ,

係砌果個柒左
唔好再推

其實塔散都成千. . . 真係差幾百就水冷

散熱香口膠

8200pro

土地問題 鬼唔知itx貴又難砌咩

淨係識砌atx同 matx

我發現其實水冷既價錢已經開始親民, 比起D出名既風冷, 可以只差一兩百, 不過水冷比到更加好既散熱效果
計番CP值可能水冷仲好

PURE BASE 500 600 500DX邊隻會好D

500DX

你唔係指裝WIFI卡比舊機, 接收屋企WIFI咩

1. U-12A 要用跟機接駁線插返落一組CPU PIN到,我尋日見有兩組,插撚埋SYS FAN 個位

出去比人裝會唔會錯

我準備2台ATX SIZE 2個MON , 唔知會點 上網都念唔到點搞.

有無得一條線駁住AB機, 比上網部B機

SSD係咪用WD好D,想加到1TB

屌, 睇到佢咁樣, 我將來都驚自己換CPU 3300X換ZEN3果時出事. . .明明只係一件好易既事. . . 一開始打番1粒鐘機, 熱左就關機拔電, 跟住拆起水冷, 拔走舊U, 放新U, 查CREAM, 裝番水冷, 完

EX950 1TB

睇你手勢好唔好了

水冷係冇CP值
一漏水就仆街

作業系統
► Microsoft 微軟 Windows 10 家用版 繁中 (BOX 盒裝)
$1,399

中央處理器
► [漢科 3 年保] Intel Core i7-10700K 8核16線程 Tray (不含散熱風扇)
$3,199

主機板
► MSI 微星 MPG Z490 GAMING PLUS ATX 主機板
$1,449

RAM (記憶體)
► Kingston HyperX Fury RGB DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB)
$880

SSD (固態硬碟)
► HP EX950 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCLe 3.0 x4 SSD
$1,199

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 SUPER ARMOR OC 顯示卡
$4,299

電源
► Antec HCG GOLD 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$719

機箱
► be quiet! PURE BASE 500DX - BLACK ATX 機箱
$739

水冷散熱器
► CORSAIR iCUE H115i RGB PRO XT Liquid CPU Cooler 水冷散熱器
$1,199

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $15,161

擷取自飛馬電腦

加埋原來都要15000

會上少幾粒螺絲
線又9走

windows可以用尊爵不凡試用版

我自己未動手做過, 因為都係比人砌,

片就睇左好多

都叫做知點做, 但係始終第一次 手勢好難講 搞條女都係愈多次愈熟

呢家唔係好多公司都漏水全保咩, 我見PTT有台仔姑媽漏水, SILVER漏水, 都可以CLAIM番影響左既部件, 水冷商比番套新既件佢

但係

重點

新既件係無單無盒, 只係比番【件】新野你， 可能係翻新, 可能係廠既回收品, 可能係QC本身唔好, 執番既產品. .. .

小弟無知即係試用版無限續？

因為我想放廳ROUTER隔離,個個位真係放唔到大箱

尊爵不凡

永久試用

試用版本身無限期，只係少咗啲個人化setting

我用2台ATX 唔明有咩位置放唔到ATX

咁又唔係, 我上次比人砌都走埋線, 走到靚一靚, 用索帶同魔術貼包好 . . .

其實都幾多KEY搵到 唔知黠解一條KEY咁多人用都REG到

較高級

oem key
用下用下就會過期

AGGER

咁Dark Base Pro 900 Rev.2 ，我都用緊，但比定心理準備你呢個case砌起上黎好煩

點解要熱左先

之前俾中x田砌
之後我自己+fan,先發現個fan上少幾粒螺絲
從始都係自己砌算

我中意砌itx
唔係因為買錯display card都唔會轉mATX箱

會拔劍
有幾會斷cpu針

我做過好多次,今次最混亂
細箱難砌真係名不虛傳
(IGPU,一隻HDD,原裝風扇)唔該唔好恥笑我住,自己試下先..

itx極限

佢個風扇好似細過U12A?

d15s嚟
大過u12a

請問external hard disk 最大可以去到幾多?

算啦我都係老老實真買

10000樓下筆直，純打機list求指教，
法奧既9000intel打機list改: CPU9400F>10400，同埋加左隻散熱器(因為10400好似冇跟風扇?)
thx

intel 10系要轉埋板，
而家得貴板Z490揀，不如AMD YES

好似今日有機會出B460,可以自己去問問

原來有個NODE 304 專區

10400 唔上z490+ 3200ram會好廢
我會揀3300x算

要等佢出新板

我知有12,再高都應該有

呢兩條燈又點玩既? 插呢兩個位? 然後痴去邊到? 條條FING?

巴打求砌機list
打lol, r6, overwatch，同埋做普通文書
如果加個mon駁埋PS4玩
Total $6000

感謝

中低階會用intel原因只有信仰

咁如果筆直都係10000樓下
轉3300X既話點砌
thx

真係好靚。。。
我都想玩到咁

1萬蚊買3600啦

買底板有送埋燈條嘅咩

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — White
價錢：$869

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,960

淨打機嚟講3300x真係好抵玩

痴撚線 1萬都用3300x
佢會唔會太強

巴打求砌機list
打lol, r6, overwatch，同埋做普通文書
如果加個mon駁埋PS4玩
Total $6500

呢個list可以嗎？
Thx

只打機3300x勁過3600

3600 5 幾時先岩用

CPU 轉3300x

你要剪下片，多開就要了

只打機3300X勁過3600
以後想多工勁等ryzen4代都未遲
AMD已經跪低畀B450上ryzen4代

以單碟計嘅話

2.5" 5TB
入面隻餡冇零售得現成揀

3.5" 14TB(現成) 16TB(自己砌)

除左呢d itx箱之外
香港好多人砌成隻matx箱咁大既itx
個d就真係唔知jm9

Thx巴打同埋mon有冇介紹

新砌部機用3300X
用佢原裝散熱
CPU長期60度左右
係咪正常情況

正常
佢會自動超

想砌部$10000樓下, 主要剪片, 打機唔洗好勁既
呢個List 大家點睇?
1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x FSP Hydro GD Series 550W 80 Plus Gold
價錢：$579

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Cooler Master Hyper 212 LED CPU Air Cooler
價錢：$258

1 x MSI Optix MAG271CP 27" 1ms 144Hz FreeSync Gaming Monitor
價錢：$2,399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,193

由佢長期咁樣得唔得
60度好似好高
舊機多數50左右

剪片轉3600好啲

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x MSI Optix MAG271CP 27" 1ms 144Hz FreeSync Gaming Monitor
價錢：$2,399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,974

你打機幾多度

我多數開模擬器同上網
長期6x度
但都無開掛係到都5X-60

我見係有兩條野
唔通唔係燈黎? 返去望真D先

跟住再換另一條, LOOP . . . .

真係有咁既人?

好，多謝巴打

可以講多啲嗎

我都係中x田， 我呢十年8年都係搵同一個人

display card轉zotac係咪為咗壓到$10000內
我唔熟電腦野
但本身唸住用ASUS純粹因為佢大牌子，好似穩陣
另外個cooler夠唔夠用
其實稍為高$10000少少我都接受到既

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x MSI Optix MAG271CP 27" 1ms 144Hz FreeSync Gaming Monitor
價錢：$2,399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,014

Asus卡只買rog
個塔散夠壓了

正常
你想好啲就+塔散

上網睇左改低小小offset會好好多?

D15仲有S版咁誇

有幫助
你入bios >offset- 0.025v至0.1v

3300x都係3200RAM+Z570 / B550 , 係番到

改良版
唔會頂display卡背板同對ram高度兼容性會好d
仲有就係單風扇

如果只係打機同時聽歌睇直播呢啲係咪3300X都夠做

建議CHING學我玩3300X等佢出ZEN3 轉中高階,

我都係本身想砌3700X << 希望算中高階

跟住受到3300X啟發, 用住3300X先, 一係超頻一係將來ZEN3出世換4700 / 4600 已經又一個大升級, 3300X都係1千 砌得呢D過萬機都唔差一千幾百先

好唔該巴打

只打機3300X勁過3600

睇評測仲高FPS

我砌萬幾都係打機都係3300X (先)

將來出新代再考慮都未遲

r6, overwatch FPS GAME

用240HZ MON

X版唔係仲可以手動超架咩

講起又係

開開模擬 (ANDORIOD)

都食CPU得好犀利

模擬一部手機咁需要處理數據既

你唔等B550? CONFIRM左6月中有得買
6月10號左右應該偷跑到

都係唔收走線費+走靚

哦, 咁都係U12A睇黎月霸道D, 雙風扇

冇x都可以超
今代pbo夠了

平時會打機，閒時會剪下片
16000budget 呢條list 有冇咩問題？
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW32GX4M2C3200C16
價錢：$1,570

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x NZXT C Series C750 750W 80Plus Gold Full Modular
價錢：$859

1 x NZXT H510 Compact Tempered Glass ATX Case — Matte Black
價錢：$689

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

總計: $16,224

1usmus Custom

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x NZXT H510 Compact Tempered Glass ATX Case — Matte Black
價錢：$689

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,963

thx

另外想問gtx 1660夠唔夠推 27吋 144hz mon

應該唔洗用到咁勁

B550普通中階板咋 . . . .B板咋

1080p 144hz都唔得

咁我display card轉RTX 2060 SUPER?

U12a無必要上雙風扇
留一把做機箱扇仲好

可以

你呢隻4tb hdd係smr
大伏

直接買多把咪得

5400rpm

NZXT h210i好唔好用
想砌多部細機放廳玩vr

除左曬電同嘈之外諗唔到點解要上曬2把
要霸氣唔會揀單塔喇

收皮啦離地撚
台台台台你老母咩

張卡唔可以放太厚

岩岩睇清楚先知itx
但成部matx咁

放廳唔想咁大部
有冇差唔多size又靚仔

雙扇行34dba效果等於單風扇行到38dba
何來嘈啲
怕把風扇晒電直頭多鳩餘

inwin a1 plus

咁換邊隻好

法奧啲4tb一係有伏一係太貴
一係你落toshiba 3tb dt01aca300

下,可以唔上晒兩把? 咁既話我D線一定可以靚好多,
唔上晒兩把都唔爭好遠?

我都有見說明書話可以只上一隻,其實只上一隻爭幾遠?
利申:無咩信心雙風扇D線會靚仔

係test bench既情況下溫度差1-2度左右
但我地正常情況下拎一把黎做排氣溫度會低好多
斷估你唔會痴級到成隻機箱養貓頭鷹

幫個FD砌機
呢條list得唔得?
主要拎黎打機 筆直~$7000

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

總計: $7,251

暫時都未,除非真正行過覺得熱得太誇張
咁就好啦,如果我真係攪唔掂就甩左近線個邊個風扇
有冇話邊一邊風扇一定要上咁?

主要做Sketchup vary rending,唔打機 預16000-17000左右連windows如果咁砌有冇更好選擇
1 x AMD Ryzen™️ 9 3900X
價錢：$3,799

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,850

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,360

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS722T2TALA604 2TB 7200RPM 128MB 3.5
價錢：$819

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$875

1 x Gigabyte GeForce®️ RTX 2060 SUPER™️ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x NZXT H510 Compact Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$689

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,935

幾時先出3代N卡

轉依個
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,879

WINDOW 幾十蚊攪掂,好似係

感謝巴打

用老翻咁大聲同人講

聽講係正版? 我都唔知

好聽啲咪叫oem key 難聽啲咪...

2. Where to Buy a license for windows 10 pro retail for $16 and the OEM for $11

Here is a new link where you can buy the windows 10.
I have ordered from these guys before and they seem okay

其實我都懷疑過點解咁平?
俄版?

NANO S

利申：用緊

呢塊版好啲？
因為張卡係技姦所以塊版都揀返技姦感覺統一啲

asus好啲

香港代理

ok thanks

近ram個邊

風冷用d15
怕屎色揀黑化版
dark rock pro 4以佢size嚟講唔算好

9月發佈呀嘛

唔玩4K?

我自己前面3把f12吹入
頂2把a14抽出
尾1把a14抽出
Cooler 用d14

可能係黑咭

另外想問下如果玩槍有冇話最少要幾多fps
我使唔使換埋個mon 用緊U2515H

就咁睇唔錯
不過都要等新amd u 同新 N卡
唔急玩

60 FPS UP

其實我睇左咁多資料
好似打機都係用番1080 寧願高效 高fps
4k 2k不如買ps4 pro

你玩玩下就會越買越高解像度
反而你日常用開2k轉落1080p可能會唔慣

係。。。。
所以我打消唔搞itx
轉去matx 不如投資去2060
仲諗緊
2060 2k 開中效 穩唔穩60fps
槍game

聞到陣屎味

好，如果其他野合理我就去馬啦

inwin 925香港有冇得買

等到2046

同埋個機箱散熱頗差下

作業系統
► Microsoft 微軟 Windows 10 家用版 繁中 (BOX 盒裝)
$1,399

中央處理器
► [漢科 3 年保] Intel Core i7-10700K 8核16線程 Tray (不含散熱風扇)
$3,199

主機板
► MSI 微星 MPG Z490 GAMING PLUS ATX 主機板
$1,449

RAM (記憶體)
► Kingston HyperX Fury RGB DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB)
$880

SSD (固態硬碟)
► HP EX950 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCLe 3.0 x4 SSD
$1,199

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 SUPER ARMOR OC 顯示卡
$4,299

電源
► Antec HCG GOLD 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$719

機箱
► be quiet! PURE BASE 500DX - BLACK ATX 機箱
$739

水冷散熱器
► CORSAIR iCUE H115i RGB PRO XT Liquid CPU Cooler 水冷散熱器
$1,199

顯示器
► GIGABYTE 技嘉 電競顯示屏 (31.5" VA 2K 165Hz 1ms G-Sync Compatible Curved)
$3,399

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $18,560

擷取自飛馬電腦

想問下隻牛洗唔洗轉750?

如果用呢隻會唔會好啲？Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX

打機 1080p 60hz，同打code，呢條list有冇問題?
1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX
價錢：$565

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER AERO ITX OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NX Series NX650 650W
價錢：$489

1 x Cooler Master MasterBox E500L Micro-ATX
價錢：$340

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,722

唔打機就咁3400g定3309x+gt1030性價比好D

會好啲

住hall部電腦可能一年搬一兩次，係咪用番冇玻璃嘅機箱好啲

留一把做機箱扇? 排出風?

想問吓而家出機嘅巴打仲有冇人都係會買隻舊case ?
即係火牛仲係擺上面
前面仲有兩個5.25 寸front slot 位？

8GBx2 $649
好過買adata

隻牛洗唔洗轉750?

近RAM個邊可以拆?

其實D箱好似無線咁係點做到

求教

仲有冇得改進？請問巴打

轉咗無壞，差好少錢，睇你自己需求

如果要fps就一定係電腦，ps5隻game要你30就30,60就60完全無自由可言，電腦你仲可以校setting

另外SONY要推4K電視，我諗就唔會有2K你用

主要想睇片打機(FPS，黎緊嘅cyberpunk2077) 中高階就夠, 依個list係咪都夠？

CPU
- AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1520

主機板
- ASUS TUF B450M-PRO GAMING M. ATX $739

顯示卡
- GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) $3999

RAM
- Kingston HyperX FURY RGB DDR4 3200MHz 16GB (2x8) CL16 $880

火牛
- FSP Hydro GE 650W 80 PLUS Gold Full Modular PSU $799

HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299

SSD
- HP EX950 512GB M.2 PCIe 3.1 x4 NVMe 3D TLC NAND SSD $699

機箱
- ASUS TUF Gaming GT301 ARGB ATX Case $699

散熱
- ASUS ROG STRIX LC 120 CPU cooler with Aura Sync RGB $899

總計 $10,533

走線
不過你再望下你果個

你諗好哂d 線點走先再裝喇

其實我都唔知可以點走 cpu風扇頂？

唯一空位就係gpu同堆hdd 之間個一隻hdd 位

你本身都唔熟一黎就itx
最簡單方法就係Google 你個機箱睇人地砌機既片

未必有咁好心機
線唔太樣衰，唔卡風扇就算
以前試過頂到風扇卡卡聲

要留
永遠打排有用過抽排

要召喚下hp1 巴打

2TB external HDD 有冇推介?
我仲停留喺以前推wd black 既年代
我google 過見有人推介買enclosure用，我自己試過用orico so far 冇壞，但下下一閒置幾分鐘佢就自動spin down 跟手開file explorer 會lag 機
求巴打們指點下

個機箱風道比水冷玩

呢度有冇人識砌黑蘋果

我驚攪錯
係唔係一隻貼紙向外 一隻向內？

［無貼紙/有貼紙］［cpu] ［無貼紙/有貼紙］
咁？

最近讀書要部機行ESXi
雖然我係IT狗但完全唔識砌機
聽講ESXi 對硬件好厭尖
係咪買部Microserver 比較好？

如果想砌部咁上下嘅機 6k唔包碟做唔做到
要求細機箱 會長開 Intel CPU (兼容ESXi ) ram 32gb 以上

睇扇頁
多數貼紙個邊就出風

兩隻個貼紙位向住同一方向？（箱外）

睇風扇框
有摩打支架個面出風
無就係入風
其實唔洗搞咁多野
Ram個面把風扇摩打支架/貼紙向住個散熱器吹就得
第把就裝係機箱到

啱啱做過下功課 買deskmini 好無？

Budget HKD6500
主要打機同日常生活用
會打LOL，世紀帝國，騎斬，可接受中等畫質 (過60HZ就OK)
另外因為LAN線冇拉入房，要用WIFI上網

中央處理器
► AMD Ryzen 3 3300X 4核8線程 Box (含散熱風扇) $999
主機板
► MSI 微星 B450M MORTAR Max Micro-ATX 主機板 $720
RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3600 MHz 8GB (1x8GB) $335 ×2 = $670
SSD (固態硬碟)
► Crucial BX500 480GB 3D TLC SATA III SSD $470
顯示卡
► MSI 微星 GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 顯示卡 $2,050
電源
► Antec NX650 火牛 650W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保) $439
機箱
► GAMDIAS Talos E1 $368
無線上網接收器
► [飛馬自製] Intel AC8265 WIFI Card PCIE WIFI 接收器 $199
砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查 $299
優惠碼 ► "lihkg" -$220
總計 $5,994

請教下個LIST有冇問題?
Wifi Card 係咪比 wifi usb 好? 我上網睇用WIFI CARD要用有相應插頭既底板?
同埋WINDOWS係咪上HOTCDKEYS 會比較便?

所以我講明台仔

咁應該岩

請教下Gigabyte B450M DS3H呢塊版係咪無offset
係BIOS搵極都無

依個

係, 呢個同OFFSET一樣?
直接-0.025V?

Yes

請教埋第二同第三項又係咩來?

Sett第一個夠了
第2個係soc
第3個係ram
你要超ram先需要理

唔該巴打, 咁唔理了
我新手都係用XMP算

呢個機箱都幾痴線前面完全冇塵網，仲要開咁大條罅
同埋你SSD揀隻nvme啦，sn550/a2000/ex920/pm981a

Ex950

10400+ z490

你要intel 一係就等下中級板 / 上10600k
z板唔買k版好on9
你急砌就轉amd 3300x
打機可以同10400打

中級板 未出

+埋mon 9k?

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$839

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x MSI OPTIX G24C4 24" 144HZ CURVED AMD FREESYNC GAMING MONITOR
價錢：$1,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,851

I5 4440 4核4線
3300x 4核8線
3300x 打機勁過7700k

成日推人買4C8T

冇未來
大部份game 都係以chur 盡i5 黎開發

好似ubisoft 呢d 垃圾engine 食到6-8 核

成副身家allin入去砌機先
反正得嗰萬幾蚊

我發覺有隻叫 cougar qbx 機箱幾正 又平

有冇巴打可以解答到我點解換左新顯示卡但係打機反而lag左

原本用緊GTX960雖然張卡唔勁但係遊戲較低畫質仲係好順暢

但係我換咗張GTX1660 super之後lol fps得三十幾 打R6特效全低都唔可以上到144唔跌，裝返舊少少嘅驅動程式都係冇變

依家嘅spec係:
i7 4790
16gb ddr3
GTX1660super 441.66版本驅動
H81
Win10
XL2411p 144hz mon

其實 聽我講講, 999蚊, 一粒有'表現'既CPU 用來做過度, 1-2年內換ZEN3, 一D都唔過份. . . 1千蚊比起一條女一萬蚊真係唔大比例

B550 Gaming Carbon Wifi: $219
B550i Gaming Edge WiFi: $199
B550 Gaming Edge WiFi: $189
B550 Tomahawk: $179
B550M Mortar WiFi: $169
B550M Mortar: $159
B550 Gaming Plus: $149
B550-A Pro: $139
B550M Bazooka: $139
B550M Pro-VDH WiFi: $129
B550M Pro-Dash: $119
咁貴我買番450唔好

B550 Tomahawk: $179

OK

B450 唔支援新一代CPU啊

450, CPU PCIE得GEN3

跪求巴打教路
以前自己鳩砌左部機
想升級 而家部機係咁樣

CPU：intel i5-6500
顯示卡：gtx1060 6GB
老母板：MSI H110M Pro-VD PLUS
牛：Antec VPF 450W ATX powersupply
ram:Team 8G D4-2133
機箱：垃圾廉價冇牌子機箱
SSD：samsung 860 EVO 250GB
HDD：WD Blue 1TB SATA3

主要用途：GTA APEX CSGO LOL
得閒剪下片等等

估計顯示卡 SSD HDD CPU 應該唔洗換
機箱想換個散熱好嘅 而家擺臺底噴氣好熱
剩低請問預算2500左右可唔可以搞得掂？
跪求list

另外想換埋mon
想要24吋mon 巴打們有冇推薦？

450無NVME

你隻U過曬氣

真係唔知
睇怕要換埋？

我舊機同你SPEC一樣, 打GTA APEX CSGO LOL
都係唔夠推

LOL仲可以順暢
GTA APEX CSGO , 一定會疾機 + FPS唔過100

我隻MOM可以240

我而家用起都勉強夠做
但係機箱有點熱

應該點升級好

2500 BUDGET
1660 SUPER

budget可以加嘅
我睇怕要換埋粒u

我同你SPEC一樣, 開住AFTERBURNER睇,

打同你一樣既GAME gtx1060 6GB仲有空間上去FPS

但係隻U , 100% 100% 100% 100% 100%

你開AFTERBURNER CHECK住你打既GAME, 邊隻硬件BOTTLENECK

down左了 發現唔識用

開左apex靶場
cpu28-60%
gpu60%
mem 2215mb

有冇6000UP先
冇就1660 SUPER算喇

顯示卡都要升級咩
本來用緊1050ti 2年幾壞左
新買1060先啱啱一年
仲以為1060夠用了

咁搞法睇黎差不多成部換過

我之前6500 + 1060 6GB
直上9900K + 2080

學生哥表示玩唔起

用吓又唔夠用
直上算

其實係, 要買就買根本冇必要等

AM5 DDR5都黎緊頭講乜鬼等升Zen3, 多鬼餘, 本身就係換代前最後一批U同板, 係追得咁貼嘅年幾兩年前砌左啦

你話B550 support DDR5同AM5就話等, 就算support都降頻, 而家咁嘅勢等黎把鬼, 香港玩撚完都未出Zen3

到時仲有命玩嘅話出新一代都係成部砌過, B450又已經公佈會出BIOS support Zen3, 差條PCIE4.0咁撚大把

6000-7000打機list
打下lol 食雞 gta mhw 畫下autocad
請問巴打們仲有冇得汁？

中央處理器
[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB

固態硬碟
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

顯示卡
ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6

電源供應器
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

機箱
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)

想要咩汁? 喼汁啱嗎?

好似bios實裝都要6月中

想問下只係玩online game，有無話邊部性價比高d

筆直10k-15k，應該唔會剪片/直播

AMD Yes!

師兄係唔係amd打手嚟架
我以上大部分都係i7-9750H
睇cpu分數，amd r7-4800H又好似真係高幾班

I mean 係仲有冇野改？ sorry 語癌

正常

please dont 9up

早排買左隻MSI G241
但係每次部冷氣個摩打一郁果下 或者開關冷氣 or 風扇
就會黑mon幾秒 但係以前用開果隻MON就完全冇黑mon問題
其實係咩原因

多左個buk li level既人

今日想出去買隻750~1000w 既火牛，邊隻好，貴啲都無所謂

seasonic prime ultra titanium 1000w

如果想將個筆直禁到6500蚊，咁要點改？
CPU 轉 3300x？
同埋想問埋咁多張1660 super 邊張好d?

msi max系列都幾肯定會支援zen3

之前叫人等係因為唔知amd俾唔俾b450支援zen3
到呢一刻可以肯定msi max板會支援，咁咪可以照買囉，至於其他廠就好難講

儲多陣錢

唔係itx 單風扇果d 夠做
唔差得遠

A520 都未出
到時有pbo XMP 都夠玩喇

1 係咪用dp線
2 有無試過用唔同插頭

堅？

係用dp線
冇試插頭 驚d插頭唔可以亂咁交換插

1 換插頭係講梗電線
2 試下唔用dp線/換第二條dp線試下

真係好嘢嚟，不過都好貴

即係如果依家砌b450要揀msi板？

仲未攪得掂
底板得一個cpu fan pin兩個sys fan pin
成功兩把cpu fan駁埋一個頭入cpu fan pin
然後case兩把， 一把駁左都無反應 唔知關唔關呢個三段控制事 呢個其實要點攪

另外一個箱前風扇，但Sys fan2 被m2扇插撚左 又唔知點攪

係唔係要買條二合一線 ，m2同機前扇合埋一齊？

好似無led
我原本以為呢個係 呢個咩黎？

Sor無睇清楚

有無淘仔dp線介紹

應該係rgb延長線

最好揀msi max，因為會支援zen3，當然如果短期內唔會升級咁買咩廠都得

個case設計得好精密，但結果變成太多鏍絲要上
塊火牛隔層版好難裝同拆
另外個case仲有個function可以比你左右反轉黎切，但就算我叫砌慣攪一次都要大半日
用料係靚靜音功能可以話係最top個列，價錢我就覺得貴左少少

3300x 即係得呢個選擇（短期內

dklm 唔包條燈但比個延長線

繼續吹奏550啦dllm慢慢等

不過咁嘅價錢不如買570？定位應該570>550 wo

其實個d 4針風扇係唔係就咁買個頭插返上隻牛就得？
唔使插落板？

想問下3300x 想配個風冷嘅話邊個會好d

1. Cooler Master Hyper 212 LED Turbo CPU Cooler
2.Noctua NH-U12S

未等到b板香港就玩完了

性能：u12s
價錢+夠用：212

搭單問吓3300x原裝散熱係咪都ok?

仲212
利民as120唔好咩

一定最好插板
咁先有控速

你唔介意嘈/唔洗極限超頻其實夠 不過warith stealth真係一般叫做好過牙膏嗰舊垃圾少少

B板H板已出爐

From:Centralfield

終於郁 原來係一直被底板電線頂撚住左 頂到郁唔撚到

咁唔夠位點夠 二合一？

有無sleeve cable 牌子推介

買1分2

頂問錯cpu
3600先啱
都係由佢Auto超頻

都係一樣cooler 都係唔介意嘈/唔洗極限超頻已經夠

1開2線
如果要1開3以上要買第到拎電既
但就變左只可以pwm控速

唔該

有無淘仔Dp線介紹

仲淘

燈緊係dlc
sata 線包個唔包 hdd/ssd

U12a

460 470黎架喎

咁又點

去店買都係淘番黎

點解係已出爐 唔係已出一段時間啦咩

今日先賣街wo

中央處理器
AMD Ryzen™ 3 3300X

主機板
Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX

記憶體
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

固態硬碟
Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

顯示卡
ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6

電源供應器
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

機箱
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

巴打咁改得唔得，打下gta lol mhw食雞果d

呢隻實心又平又抵用 中低階必備

Thx bro

竟然係咁
又要砌條list比較下

呢隻都算

Prime

Prime pro係唔差的 不過我自己都唔中意prime覺得好撚cheap

Asus 只買rog

俾啲垃圾低階板搞cheap哂成個系列

索性買多左隻風扁升級 佢送個二合一頭

唔係買ippc版

個價同X570有咩分別

B460板配i5
Ram最盡行2666Mhz
我用3600Mhz ram佢會default 2133定2666
如果2133我又應該點set返2666？

B550出b450會唔會減價

唔該師兄回覆🙏

Hdd咩牌子好

依家部機個spec 用緊依個
想升級買張display card
請問買 1660 super 係咪好選擇？
畢直大概 2k , 本身用緊個 asus vg279 1080p 144hz moon

想平時用黎打下 fps , fifa 2k gta 依類game

咩黎

哇屌 3000轉

我唔知有呢款 淨係見人推介我買個隻

不過呢隻應該嘈唔少？

係嘈啲但勁唔少
如果你想又勁又冇咁嘈就買ippc 2000

ippc唔連配件, 佢想有條1開2線

多謝巴打,聽到個心都舒服D..

想砌部$6000 Intel機 打LOL同剪片

中央處理器 Intel Core i5-9400F 6核6線程 Box (含散熱風扇) $1180
主機板 ASUS 華碩 TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX 主機板 $740
RAM(記憶體) Kingston ValueRam DDR4 2666MHz 8GB (2x8GB) (desktop ram) $556
SSD(固態硬碟) Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD $620
顯示卡 GIGABYTE 技嘉 GeForce® GTX 1660 SUPER GAMING OC 6G 顯示卡 $2199
電源 Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保) $399
機箱 Cooler Master MasterBox MB311L ARGB M-ATX 機箱 $425

Total:$6119
求評...

仲買9代

10400f幾時賣街

AMD Ryzen 5 3600 CPU (行貨) 6Cores12Threads, 3.6GHz/4.2GHz, L2:3MB, L3:32MB,65W TDP (100-10000031BOX) 1480
1

MSI微星 B450M MORTAR MAX AM4 M.ATX M/B 680
1

G.Skill Aegis Gaming Series GS-F4-3200C16D-16GISB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 599
1

Zotac 索泰 Gaming GeForce GTX1660 SUPER Twin Fan 6GB GDDR6 (ZT-T16620F-10L ) 1899
1

Kingston M.2 SA2000M8/1000G 1TB NVMe Type 2280 SSD (2200MB/s, 2000MB/s) 985
1

FSP FSP-RA2-550 RAIDER 2 550W 80Plus Silver Power Supply (Low Noise, 五年保養) 499

機箱仲揀緊
呢條list有冇咩問題？

普通打下GTA
上網睇片之類

最後買左corsair HX850 ,好鬼重

Up

10代都冇F冇老母板sosad

aegis廢ram

買張1660s試下先，其實你粒廢廢地，之後唔夠再換埋佢

今日開始有b同h板

你開xmp就會行2666然後時序跟返xmp
好似係

Kingston HyperX Fury HX432C16FB3K2/16 DDR4 3200MHz 16G Kit (8G*2, CL16)

或者有冇非光害建議

想升級點解一開始用2400G

patriot viper steel唔錯

Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600
800幾

兩年前砌落架

依個先冇燈

Thanks
放假就去馬

中x田先有

S_ C好似都有？
定第2款嚟

請問 upgrade u 可以換邊粒
3 系可以用到嗎我塊老母版
同埋建議 1660ti 定 1660s ? Thx

平平地買粒3300x，記得update bios先
display card就睇你筆直，1660s性價比會高啲

如果3600x 有無得諗？
搞搞下好似同砌過部差唔多

你塊底板未必夠供電，唔太建議

係咪最好換埋 因為想有wifi 出到

買張wifi card算啦
有wifi嘅b450板得atx同itx，一係就等b550，不過又貴好多

好 唔該哂巴打
咁1660s 會推介邊隻 定無所謂鳩買

雙風扇有平買平

正解不過我相信chipset一樣bios都應該係刷到
所以而家要砌即管照砌450, 550出左咪睇價錢做人, 完

中央處理器
AMD Ryzen™ 3 3300X

主機板
Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX

記憶體
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

固態硬碟
Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

顯示卡
ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6

電源供應器
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

機箱
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

小弟自已試汁，有幾個問題請各位巴打指教，我知我煩

1.想問顯卡張1660有冇問題，咁多張唔知邊張好
2.主機板要唔要換？
3.想買多隻1t hard disk 唔個邊隻好
4.打gta 食雞 得唔得？

如果冇問題就準備落單 唔該巴打

板轉asus Tuf pro b450

唔該巴打

要食雞fps高啲
Ram上3600

[砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM

依隻？

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card
執=土戈
1660 同上面ching一樣 雙風扇有平買平啦

G.Skill Aegis Gaming Series真係完全冇保證睇過Report講佢D transistor capacitor 雜到嘔
淨番就係3600頭大1660S身細, 打機會bottleneck

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$749

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $1,628

依兩個都得

無撚啦啦推咩X470

海賊船仲敢上船
SF岩岩先出事, 我連帶成個CWT OEM都唔撚信

火船

真火燒連環船好彩RMX冇事

本身想買 Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold或者Enermax REVOLUTION D.F. 650W 80Plus Gold黎砌
買番ANTEC好過起碼係seasonic

幾時先有10代I3呀
B460板都出 I3仲係影都冇

ANTEC
唔係Delta化工咩

香港冇特殊地位, 唔寄lu

根據我搵到最近期嘅review
應該係Seasonic
我睇過

都講一係Seasonic一係Delta, 但上面個篇2018年應該比較update

有冇人用液態氮散熱

delta 好似都唔差?
我見悠二都有推

Delta只有GPS-HB較好

賊船個總監話得CW 好

PS15B放唔放得落虎徹II? 如果唔得就要考慮U9S D9L或上水了

聽左各位巴打意見改成咁，如果冇問題就落單
想問埋巴打邊隻1tb hard disk好？
打機既話，個spec 打mhw 可以去到咩畫質？
我真係電腦白痴，講錯野既話請見諒一下

中央處理器
AMD Ryzen™ 3 3300X

主機板
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

記憶體
Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black

[砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

顯示卡
ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6

電源供應器
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

機箱
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$839

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,573

Cryorig H7
H145 mm
好博啊大家都154mm兩邊廠度錯少少你就gg

你未比隻HD人呀

直上1tb m.2啦

即係邊隻

我就係見到虎徹岩岩好154
佢塊板做厚1mm都頂玻璃
H7嘅話我用番屎頭鷹算了差個50蚊

m.2 load game快好多
1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$839

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,163

但砌3300x好似冇未來?
4c8t 同6c 12t爭好遠咁

係冇未來

其實粒u洗唔洗上3600

追fps就3300x
有未來就3600

明白 咁要未來

想問多一個問題，如果想再上一級顯示卡邊張好？
火牛要唔要轉？

長啲啲啲啲咁多嘅未來
未來又會有新一代，買而家夠用嘅野得啦

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

直接上依張火牛唔洗轉

H1個frd話一定要 有無其他嘢要執

3700X / 3900X
3800X

3800x其實有咩唔好

砌左部機比屋企人但入bios set唔到條ram去返本身個frequency (2666MHz)
入bios見A-XMP話Not supported
去DRAM Frequency set做2666開cpuz 都係cap左係1333MHz
兩條ram插左係2, 4

求教thx
Spec:
AMD Rysen 3 3200G
MSI 450m pro-vdh max
G.Skill high performance 2666MHz 8G*2
WD SN550 250GB
Toshiba 7200rpm 1TB
Corsair CV450

都係8 Cores, 16 Threads
差300

cpuz 要*2
姐係2666

明白 唔該曬 其他嘢都ok？

Ok蠢左thx

張咭乒唔到個箱

入

下

依家火牛
Antec= seasonic??

Too cool is not fit

屌

粒U係唔係用返3300X都冇問題??

冇問題
過幾年就難講啫

3950x?

Agger
用幾年成套換啦

3990x

爭少少點解唔買3900x

其實budget 22k 不過pcie4.0係咪唔抵玩？

屌我貼撚晒link你都唔睇你直接買seasonic啦問

點解Ram c16轉18

3600hz

水冷po 唔見左 急徵 軟管 10,13 同 ek 一體化既水箱連d5 pump. 謝謝

唔抵玩
SAMSUNG SSD最好

比多1K有2080TI

[水冷撚] 水冷系統、技術及知識 討論及問答集中帖 (5)

睇到d報價網見到SuperFlower LEADEX III系列d牛好貴
質素真係咁好?

2080super應該夠 仲要買moon

落返2080 SUPER
多出黎買MOON
買咩MOON

係
佢幫evga代工

過幾年換粒4X00咪得

佢睇啱VG27AQ

請問巴打個優惠抵唔抵？cpu加主機板同ram?
[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB

單買$2869
kit $2799

XG279Q
FI27Q-P

我個spec有冇必要轉？

脫節脫得太勁
裝M.2要買專用螺絲批?

想問下RAM同牛有咩好選擇?
THANKS

AMD Ryzen™ 5 3600
$1,510 × 1 件

ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
$699 × 1 件

ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
$1,360 × 1 件

Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$629 × 1 件

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
$4,250 × 1 件

FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
$549 × 1 件

Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
$599 × 1 件
小計：$9,596
清空

no

你確定要用ATX箱MATX板?定係揀塊ATX板, D野都唔洗放得咁逼

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,850

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,818

主要打機, 會剪片同執相 , 主玩3A大作(RDR2, GTA5同9月出既cyberpunk 2077) 想keep到1080p 144Mhz
借朋友Account問, 請問條List有冇乜野要改善,第一次問一舊舊請多包涵, 預算$17000到,麻煩咁多位巴打

我用ATX箱因為有3隻舊harddisk想用番唔好浪費
所以用ATX板定MATX板都無所謂

想要未來就轉

Corsair gpu block漏水

花灑咁

轉佢連埋2060一齊轉？

又係賊船
近排做乜

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,226

筆直9000左右，淨係打機，想問下有冇野要轉

牛上650w up

仲有加cooler
夏天喇

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,176

550w夠了

佢出面個塊係膠嚟

8千蚊budget, for 打下機同開下vm仔， D 料有冇問題?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

總計: $7,654

真

板轉asus Tuf b450 pro

psu 850w有少少overkill
其他都冇問題了

Noctua NH-U12S
Cooler Master Hyper 212 LED Turbo
Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
呢3隻邊隻好啲，或者有冇其他選擇，thx

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,197

u12s一定最好
前題係你唔怕屎色

仲有冇野改

Thanks
如果ATX板有咩好推介

咁我可以放心去馬, 感謝巴打

MSI Gaming Plus Max
MSI B450 TOMAHAWK MAX

黑色版

Ssd 轉ex950

同埋想請下個散熱夠唔夠做

其他野係咪都okthx

呢個箱好正wor

夠了

硬件知識停留咗係6700K, 想求砌機list
Budget: 8000-9000
打機, 剪片咩都做, 仲有平日有打CODE
利申: 聽講AMD好正

#1

明明有條SSD同950一樣用Micron, 一樣用SMI 2262, 一樣DRAM, 係中央田賣平$150, 永遠都冇人推

more

我睇下呢兩塊先
Thanks

出水冷/油冷ssd個個牌子
外國都幾多人用
佢啲rgb ram好平

TOMAHAWK MAX

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

有冇咩同價位機箱揀，唔要thermaltake

p82

我見前面差唔多封死,會唔會air flow好差？

啱啱換咗新motherboard, ram,同cpu。插晒線之後開機冇反應，psu都係咁，但係張graphic card嗰度有紅色燈閃下。有冇師兄可以幫吓手？

AMD Ryzen™ 3 3300X
ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
Sapphire Pulse Radeon™ RX 5700 XT 8G GDDR6

clear cmos先

你地買mon鏡面定磨砂面

即係點搞？上網睇完都係唔係好明

邊度紅燈？

大概呢度

技姦有價了

B550 AORUS Master $279
B550 AORUS Pro AC $189
B550 AORUS Pro $179
B550 AORUS Elite $159
B550 Gaming X $139
B550M AORUS Pro $129
B550M AORUS Elite $109
B550M Gaming $99

你睇下GPU有插好線？
cable有分GPU用/CPU用

應該搵隻萬字夾short左個兩條pin就得
詳細請跟說明書, 佢個FAQ唔係好詳細

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x NZXT H510 Elite Tempered Glass ATX - Matte Black
價錢：$1,199

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x NZXT AER RGB2 & HUE 2 120mm Starter Kit
價錢：$678

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,052

請問有冇問題？

求list, budget 3000-4000 唔計windows

想用黎揼code同混音
唔駛獨立display card都得，但想可以之後加到
最好細機箱

加多少少超埋條Ram

唔清楚混音食咩資源多
呢條內顯
中央處理器
► AMD Ryzen 5 3400G 4核8線程 Box (含散熱風扇)
$1,170

主機板
► GIGABYTE 技嘉 B450 AORUS M M-ATX 主機板
$640

RAM (記憶體)
► Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB x1)
$295

SSD (固態硬碟)
► Transcend 220S 256GB M.2 NVMe PCIe 3.0 X4 SSD (TS256GMTE220S)
$405

電源
► Super Flower Bronze King ECO 500W 80Plus Bronze 80Plus Bronze 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (3年保)
$369

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $3,246

擷取自飛馬電腦

呢條獨顯
中央處理器
► AMD Ryzen 3 3100 4核8線程 Box (含散熱風扇)
$790

主機板
► GIGABYTE 技嘉 B450 AORUS M M-ATX 主機板
$640

RAM (記憶體)
► Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB x1)
$295

SSD (固態硬碟)
► Transcend 220S 256GB M.2 NVMe PCIe 3.0 X4 SSD (TS256GMTE220S)
$405

顯示卡
► [GDDR6更新版] GALAX GeForce® GTX1650 EX(1-Click OC) 顯示卡
$1,199

電源
► Super Flower Bronze King ECO 500W 80Plus Bronze 80Plus Bronze 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (3年保)
$369

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $4,065

擷取自飛馬電腦

ram同cpu緊要啲，可以唔理display card上到4000

因為on board display暫時都冇粒打得贏3400G
咁你跟上面個條換兩條好D嘅ram, SSD/HDD呢D需求自己加減

小弟第一次砌機，咩都唔識，試下喺網店買。
Budget < $15000 ，主要for打機

擷取自香港終端

我跟咗個網既$13200打機list
本身佢比水冷我但我唔識搞怕手尾跟，所以換咗個風冷
跟住16gb ram又換成32gb ram
(本身個水冷係Corsair iCUE H100i RGB PRO)
再加埋Win10 同 DVD機落去(DVD機係學校Project要用)

我好驚我亂咁配搭 連開到開唔到 又或者個機箱唔夠大
求指教

另外，我見個機箱好似冇DVD機位 係咪姐係冇得咁樣加

外置DVD機得唔得

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x ASUS External Ultra-Thin DVD-RW － Black (SDRW-08D2S-U LITE/BLK/G/AS)
價錢：$260

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,611

我係你就一係等10600K一係砌AMD3700X, display card可以上到2080super

中央處理器
► AMD Ryzen 7 3700X 8核16線程 Box (含散熱風扇)
$2,440

主機板
► GIGABYTE 技嘉 X570 AORUS ELITE ATX 主機板
$1,599

RAM (記憶體)
► G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 32GB (2x16GB) (F4-3600C16D-32GTZNC)
$1,770

SSD (固態硬碟)
► Transcend 220S 1TB M.2 NVMe PCIe 3.0 X4 SSD (TS1TMTE220S)
$1,089

顯示卡
► ASUS 華碩 TURBO-RTX2080S-8G-EVO RTX 2080 SUPER 8GB 顯示卡
$5,999

電源
► Enermax REVOLUTION D.F. 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (5年保)
$798

機箱
► be quiet! PURE BASE 600 WINDOW - Orange
$740

風冷散熱器
► be quiet! DARK ROCK PRO 4 風冷散熱器
$699

砌機方案
► Pegasus Premium - 完整燒機檢查，首年上門收機保養，五年自攜保養檢查
$599

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $15,513

擷取自飛馬電腦

我上網睇1070貴過2060，咁其實係咪2060抵屌啲呢

最好有 冇既話我都可以接受 最多叫同學幫我燒碟

外置DVD機都燒到碟

1080 大約等於 2060至2060S

你ram插錯位，兩條都要向右移一格

sorry揀錯箱
呢條先啱

Ram 轉砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM 好唔好？

Ram 轉砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM 好唔好？

同埋有冇必要上到2條16gb?

只打機2x8夠了
上面條ram 可以啊

2060S 唔好揀WINDFORCE啦, 智商卡黎
2熱管散熱廢到喊, 比多1舊用gaming oc好過

要散熱我推魔龍
仲要雙風扇 夠短

香港係咪無鋪入kioxia nvme

冇

係啵 多口問埋1660 super既話，你認為邊張好d ?

邊張

幾撚時先有十代i3呀
我要砌文書機呀屌

哇 upgrade

B550 AORUS Elite $159

咁平野得返wd blue揀

A2000
N9py
Ex920/950
Sn550只買1t

msi gaming

1660s 除左asus唔抵玩之外,都冇咩所謂
比我會揀zotac 1660s amp版
clock高, 散熱又足料

巴打你個顯示卡比較網可以分享下嗎

原價屋黎

Noctua ppc3000同ippc3000有咩分別？

想問呢條list得唔得
3300x用住先 遲下可能上ZEN3
主要打3A大作 2K可以去到60-70FPS

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$750

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake Commander C31 TG Snow ARGB Edition ATX (僅限砌機)
價錢：$599

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS FI27Q-P 27" 2K 165Hz 10Bit HDR HBR3 G-Sync Compatible Gaming Monitor
價錢：$4,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,924

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake Commander C31 TG Snow ARGB Edition ATX (僅限砌機)
價錢：$599

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS FI27Q-P 27" 2K 165Hz 10Bit HDR HBR3 G-Sync Compatible Gaming Monitor
價錢：$4,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,023

想砌部ITX放係檯上面，主要打GTA、CSGO。想大家幫手睇下個list，同埋Corsair個CUP cooler夠唔夠用？

Budget～12000 HKD

CPU: AMD Ryzen™ 7 3700X $2,470

Motherboard: Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX $899

Ram: ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18 $899
SSD: 砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $1,029

Graphic Card: Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6 $3,340

Power Supply: Corsair SF Series™ SF600 — 600W 80 PLUS® Platinum SFX $1,099

Case: Phanteks ENTHOO EVOLV SHIFT Dual Tempered Glass Mini-ITX — Black $950

CPU Cooler: Corsair Hydro Series H60 Liquid CPU Cooler - 2018 Version $569

Case FanNZXT AER RGB2 & HUE 2 120mm Starter Kit $678

貨品：$11,784

C17同C18爭幾多

ADATA 不了

adata ram其實唔差啊 不過我ddr3年代燒咗幾條
但依家我都用緊adata 2對8gbx2

同埋頭先條lsit駛唔駛換cpu風扇
定係原裝都夠用

夏天了,最好+cpu fan

成日見人提TOMAHAWK

究竟呢個字咩意思

於是我上網搵

話係介乎 gaming plus(超頻板） 同埋 入門級中間⋯

其實即係想點 因我佢官方又寫TOMAHAWK唔太for oc
但係大眾又會發現TOMAHAWK oc既價值好高
定位好亂添

考慮下in win a1 plus?
包埋牛幾抵屌

中級野
再上就ace了

C31機相幾好睇

tomahawk近呢幾代個定位係一直上升緊

官方竟然講toma唔係好岩超頻⋯

呢款機箱好唔好

Corsair SF牛炒粉不了
轉a1 plus 包650w金牛+ rgb fan
要rgb就依套抵玩啲
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$839

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — Black
價錢：$1,599

1 x Scythe SCMG-5102AR Mugen 5 ARGB 無限五 終極版 CPU Cooler
價錢：$579

2 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$142

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,077

你睇下x570 TOMAHAWK啦

呢一part
最頂
同下面差兩相供比電
最頂多4pjn,其實為左換再高核？

依張圖個啲msi x570都係垃圾不了
vrm熱到哭

EVOLV shift tempered glass 個散熱有bug，一係轉Evolv shift air
A1 plus/TU150 呢箱表面上細，實際上用你電腦枱既位同一部matx 差唔多

一係諗諗NZXT H1，但唔知有無貨

2070S都係？

如果您正處於以下任一種情況，我們建議您使用 B450 MAX 主機板：
您剛購買了 AMD Ryzen 第 3 代處理器。
原來450只有一啲版本可以用到3000amd

下

咁邊間好

所以msi先要出x570 TOMAHAWK 求市

b450 up bios就用到了
佢個max只係唔洗up就可以直接用

想問下750W全模呢兩隻牛揀邊隻好？

一定係super flower
super flower 佢幫evga代工火牛

msi 你可以等下TOMAHAWK
應該就快有貨

Asus 張 x570 itx 冇貨到佛旦

等b550 asus itx

等下等下可能b板仲快

X570 Tomahawk好癲

睇你點揀
性價比行先就揀丐版有平買平
可以自己超上去
想玩燈散熱好D就比貴幾舊水

想問下現階段要2070s定2080s 好

Phanteks P600s 點睇?

睇budget

其實我主要都係打cs r6 好似唔使幾需要上到2080？

俾得起就上

fps game 求其一張都得啦

其實機箱應該用F12，P12 係static pressure design for cooler比塔散/水冷用

依兩把係裝下面，直接打張卡

一定係超級花

我鐘意400A多啲

想問下咁多位師兄，如果想淨買件自己砌，係網店買抵唔抵㗎呢?(我貪佢有得送貨)

出去格應該每樣平到幾十蚊
我都諗住自己砌，打算重嗰兩樣機箱火牛網店買，其他出去執

咁如果出去執，去返啲大鋪，定見平就買呢？

得呢兩隻既話一定係超級花

#1有

其實而家大鋪都好平

其實如果上自組水 1隻360排黎排晒u display嘅熱 夠唔夠

細舖通常蠱惑啲

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$840

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,150

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$689

1 x Cooler Master MasterBox TD500
價錢：$595

1 x Cooler Master Hyper 212 LED CPU Air Cooler
價錢：$258

想問呢條list有冇問題

夠，自組水個水量多過aio好多
你睇optimum tech佢砌好多itx自組水都係1個240排搞掂全部機

無筆直？

CM信仰??

如果我唔要DVD，拔掉光碟機 加埋Win10落去 O唔OK?

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,340

點解唔買10代i7

因為悠二條list仲未改😂

最好10k內

其實都無咩特別野
9700k轉10700k
z390轉z490姐

Ippc 同 ppc 有咩分別

想問係咪個半月之後先有i5-10400F?
我係咪等到個時先可以砌到intel機
我用緊部電腦用左10年就壞

錢作怪
Budget < $15000
本身已經$15340，轉埋10700K同Z490要萬6蚊

industrial PPC=IPPC

其他野用平d windows自己裝

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,195

想問下使唔使加cooler?

屌唔係喎你又叫人用Gigabyte張Wifi
用Bazooka Wifi啦咪撚買技嘉

睇清楚有代理貼紙個盒無開過型號無錯嘅話都唔死得嘅
真係要睇清楚囉

10700K唔太抵玩
10600K好夠洗, 配埋H460

佢要itx

用唔用wifi先, 用就真係唯有含淚用Giga, 得佢用Intel9260
唔係嘅話B450I MSI Gaming Plus 有6+2VRM, 多Giga 2粒, 尤其ITX箱散熱都緊要

Belkin USB-C 至 HDMI 轉換器

mba 2018用呢條嘢出唔出到4k 60
用緊27ul500

好似好OK啵
我見個SSD轉咗，同原先有咩唔同?

k u唔配z板都係把撚

錯post

pm981a=970 evo plus嘅oem版

出F版再慳幾舊
BTW10600KF如果黎到香港賣2000樓下嘅話都幾有競爭力
應該吸到一班只打機又諗緊3600X嘅客

最近想自己買件砌機，張list係朋友比我，想問題下有冇咩問題?
打機用，筆直6000-6500

CPU: AMD Ryzen 5 3600
顯示卡: GABYTE GeForce GTX 1660 Ti OC 6G (GV-N166TOC-6GD)
底板: GIGABYTE B450M Gaming
ram: Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2E3200C16 16GB (2x8GB) DDR4
PSU: Antec NX550
HDD: Seagate 3.5" BarraCuda 2TB - ST2000DM008
SSD: Samsung M.2 970 EVO Plus 250GB 2280 NVMe SSD
機箱: Cooler Master MasterBox MB311L ARGB

底板個度會唔會話唔相容粒cpu? 另外如果HDD想轉1TB應該轉邊隻呢?唔該Ching

仲3600X
就出3600XT

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

轉依啲

真心好奇想問下
我同老豆都係香港土生土長香港人
十幾年前，果陣同老豆去黃金高登睇零件砌機
已經聽果到d人講顯卡，個個都係香港人來

我同老豆咁多年來自己都係講開顯卡
我絕對認同唔應該用蝗語
但究竟點解顯卡係蝗語真心一問

想問下3600用MSI B450M MORTAR MAX M. ATX定ASUS TUF B450M-PRO GAMING好，兩塊既優缺點係咩？

救教

1萬左右預算，主要執相，睇片，想玩rgb ，有冇地方可以改善🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x WD Blue WD30EZRZ 3TB 5400RPM 3.5
價錢：$525

1 x HP EX920 512GB M.2 PCIe 3.0 x4 NVMe 3D TLC NAND
價錢：$615

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Antec Performance Series P120 Crystal Tempered Glass E-ATX
價錢：$768

1 x Cooler Master MasterLiquid ML360R RGB
價錢：$998

1 x Lian Li Bora Digital Series 120mm Addressable RGB LED PWM Fan 3 Pack - Black
價錢：$399

1 x SilverStone Air Blazer 120R 120mm ARGB Fans
價錢：$109

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,921

ssd 換第隻 其他冇問題

ching想問下塊板如果用MSI B450M MORTAR MAX又得唔得呢?唔該

真....買條高頻ram唔知做咩 但係價錢又差唔多

MSI B450M MORTAR MAX M. ATX
msi 供電勁啲,完整bios
asus就bios好用啲+有信仰

可以啊

時間上應該10600到先

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x HP EX950 512GB M.2 PCIe 3.0 x4 NVMe 3D TLC NAND
價錢：$699

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,540

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Scythe SCMG-5102AR Mugen 5 ARGB 無限五 終極版 CPU Cooler
價錢：$579

1 x Cooler Master MasterFan MF120R ARGB 120mm Case Fan
價錢：$128

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,970

牛轉 gf1 650w

散熱轉
Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler

atx箱就最好用返atx板
你要rgb

TUF Mortar
Size 244x244 244x244
VRM 4x2+2 4x2
Heatsink TUF SOCVCC個邊都有, 但單講heatsink surface area明顯MSI好
Flash rom button 無 有
PCIE 2.0 X1 1 2
背板USB 3.0 2A1C 4A
背板USB 3.1 1A 1A1C
Audio Jacks 3 (2.1) 5 (4.1)
睇料就不分上下, buildzoid根據美國價位就話Mortar係B450M入面最好
香港睇價錢揀就OK

不了巴打，最後變左咁，請過目
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$860

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,386

冇問題
但夏天了,要+cpu fan

又真, MSI個幾粒可以食到55A / 80A
牙石得46A / 69A, 講供電的確係MSI贏

GIGABYTE GeForce GTX 1660 Ti OC 6G (GV-N166TOC-6GD)

請問買呢張打csgo , gta 呀果d 係咪夠哂做？
我見都係貴 1660s 少少但效能好似好d ?

有冇介紹？
我見個機箱好似都夠曬散熱咁

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

總計: $229

其實唔要都應該夠散熱？

Super比Ti少Cuda Core
Super比Ti Ram快, 14gbps vs 12gbps
所以兩張卡都係打個和, 無必要比多兩舊買Ti, 一係就狠心D上埋2060

唔該哂咁多位巴打

因為3300X 4粒core係晒一個CCX所以會較熱
但你用原裝風扇其實都唔會有問題, 原裝散熱膏就......

原裝都夠散熱但夏天就難講少少
但你可以試下接受唔到未左加

3600一樣 係晒一個ccx?

係
但3600冇咁高hz所以冇3300x咁熱

我見好人再講5700xt張卡，點解既然

好小人

5700xt張卡個driver會玩死人
我都係受害者

ching有冇啲256gb嘅ssd推薦呀？500gb用咁著，依家又超超地支

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

3600分兩個呀 3+3

sor,記錯
一個ccx 最多得4粒

Thx巴打
可唔可以順便睇埋呢條list
CPU:AMD Ryzen5 3600
MB:MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
GPU:等新嗰張，不過應該都係買60
RAM:ADATA XPG SPECTRIX D60G(2x8 GB)DDR4 3600MHZ C18 RGB - TITANIUM
HHD:Seagate Barracuda ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
SSD: PNY XLR8 CS3030 M.2 2280 NVMe Gen3x4 500GB
PSU:Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
CASE:Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black(三風扇版本)
CPU Cooler:Cooler Master MasterLiquid ML240R RGB(我知唔洗用到水冷，不過想型下)

利申，電腦白痴，有錯屌細力d

想問一如果玩RGB, 現階段睇啱以下零件, 主機版就未決定好邊塊(原本想等B550..)
係咪做唔做全部RGB同步?
MSI好似有板可以同步到Corsair風扇, 但又食唔到giga顯示卡...!?

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6

Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600 RGB(BL2K8G36C16U4WL)(白)(3600MHz 16GB Kit套裝)

Corsair iCUE 220T RGB Airflow Tempered Glass Mid-Tower Smart Case — White (CORSAIR - SP120 ARGB )

SCYTHE 鐮刀 無限 伍 ARGB終極版 MUGEN 5 ARGB PLUS 風冷散熱器

如果唔超頻 其實買3600定3300x比較好？

今代默認會自動超正
你要未來就用3600

等RTX3XXX未有咁快
到時應該一街都係B550, 可以到時再揀
SSD揀得非常好
PSU我冇研究過呢隻, 比我揀會揀番TT GF1 / ANTEC HCG / ENERMAX D.F
水冷我未用過, 不過以我認知比較好用係Arctic Freezer II 不過冇RGB
要RGB可睇Corsair H110定115, 牌子我信EK / NZXT

有無師兄有好嘅散熱介紹吓？
最好就$500以下
如果有真係好啱用，但又過500嘅都可以講下
唔該晒同埋會唔會好難裝？

u12s

唔該哂巴打
咁1660s 你推介邊隻？

B550 直出Toma就好

giga game oc

itx

三風扇果隻？

GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6G

我見好似有出兩 / 三風扇
係咪兩隻都夠做

Cpu 3300x
Cooler ax120
Mb, b550
Gpu 2070s

佢要rgb

佢唔係要打機啊
3300x就不了啦

你mon幾多Hz?

正常兩個都夠
但一分錢一分貨

144 1080p

唔呀我要大大座

開頭都keep得到但係之後就會越嚟越下降

如果香港要買係唔係只可以買水貨或者亞馬遜

唔係好明 姐係愈用愈慢？

有行貨

點解要砌Intel當暖爐用？

10400f依個級數就用amd啦

推下 次次俾EPC啲老seafood用呢樣嘢駁我話「顯卡唔係蝗語」都唔知點駁返轉頭

要同支那劃清界線

nvidia 愈低溫個boost clock就愈高
3風扇果張heatsink散熱非常好, 效能都高d
差1舊水唔等錢開飯就上埋佢, 個差價值得比

雙風扇版最高boost只係去到1890Mhz

三風扇版最高boost到去1980Mhz, 仲要低溫d

btw敗筆位係果塊軟膠背板, 防唔到彎之餘可能阻熱, 衰過唔用

屋企唔係成日打冷氣 想環保D

想環保D
就更加要用amd

pbo 會好熱

關左pbo

咁同買intel 一樣

16k budget
主要想問各位巴塊版有無overkill？
個黑化d15會唔會頂ram？
同埋d15會唔會放唔入個機箱(因為貓頭鷹官網寫佢係165mm 個td 500mesh 又係max 165)

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,689

1 x ANTEC KATANA RGB 16G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$799

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$875

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,850

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
價錢：$690

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

總計: $16,061

定係我棄AMD轉10700k好？
麻煩晒各位巴

on9 配搭

我係真心問，我連上一輩都係港生港長

顯卡真係由我細細個識電腦野開始講
真心唔明點解自己一路用緊既字突然變左蝗語

想問下師兄邊到on9?
因為小弟真係第一次砌機唔係太識啲野

2.5" SATA NS100 256GB $258 / 512GB $438 / 1TB $795
M.2 NVMe NM610 250GB $328 / 500GB $480 / 1TB $825

M.2好似幾抵屌

容量

250GB, 500GB, 1TB

外型規格

M.2 2280

介面

PCIe Gen3x4

速度

連續讀取速度高達 2000MB/s，寫入速度高達 1200MB/s1
IOPS: 高達 110/151K

500GB 連續讀取速度高達 2100MB/s，寫入速度高達 1600MB/s1
IOPS: 高達 188/156K

1TB 連續讀取速度高達 2100MB/s，寫入速度高達 1600MB/s1
IOPS: 高達 188/156K

NAND 快閃記憶體

3D TLC

工作溫度

0°C ~ 70°C

存放溫度

-40° C ~ 85°C

抗衝擊

1500G，持續時間 0.5ms，半正弦波

抗震

10~2000Hz, 1.5mm, 20G, 1 Oct/min, 30min/軸(X,Y,Z)

TBW

250GB: 125TB, 500GB: 250TB, 1TB: 500TB

DWPD

250GB: 0.46, 500GB: 0.46, 1TB: 0.46

MTBF

1,500,000 小時

喺黃金見過砌機仔比佢啊頭屌柒
寫咩嘢啊
顯示咭就寫顯示咭喇
顯你老母咭咩

果個啊頭應該係元祖級高登仔黎

利申：零幾年 應該係沙士之前

下面都係顯示咭

咁唔會好奇怪咩？

香港係支那知道咩係電腦零件之前，已經有香港人將顯示卡簡稱做顯卡
而家支那決定用顯卡呢個簡寫取替顯示卡呢個全寫
而香港官方依然係叫顯示卡
所以真香港人(藍屍唔係香港人)就唔可以用顯卡呢個字？

香港一直有將CPU簡稱做「U」「粒U」既習慣
咁假如有一日支那決定簡稱CPU做U，咁係唔係U就變成蝗語
香港人唔可以再用？
咁如果支那都用水冷呢個字，香港人係唔係要轉講水力製冷？

唔會好反智咩？

HKEPC班柒頭
連samsung sd card要keep盒先有保養都唔識

兩登定義

顯你老母卡就係蝗語

用就屌柒

利申：惡過共產黨

2060s買msi gaming x定asus rog strix好
而家火牛係focus plus gold啲fd黎(rog strix 650w),上面三張有無唔相容既問題
之前話呢隻牛同970strix,vega56/64,1080TI都會黑moon

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,139

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,765

資金有限 6K內
有冇咩地方要改善
拜託咁多位大佬了

6k就上3300x啦

想upgrade下部機 想問下如果只換底板 RAM MB 隻牛夠唔夠做

本身用緊
CPU: intel G4560
MB: forget
Ram: adata ddr4 2133 8GB
—————————————-
牛: antec neoeco 450W
Display: 1050ti

想換
CPU: AMD 3300X
MB: MSI B450M MORTAR MAX
RAM: ADATA XPG spectrum d60g RGB 3200Mhz 8GB x 2

呢張display配450W牛加呢堆野夠唔夠做
平時都係睇下YouTube 上網 間唔中打下lol
唔該哂

兒登仔係咁架啦
早排有過投票，顯卡究竟係咪蝗語，投完結果大部份人認為唔係蝗語
而加咪一樣仲屌緊，唔使咁認真啦

我覺得加多條ram好D

PSU轉做Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular，水冷H115/NZXT都差唔多貴成倍，應該都會買cooler master，同埋機箱係咪唔跟風扇？要另外買？anyway thx巴打

咁你部電腦會越來越多文件資料越來越多
同一時間要運算嘅嘢越來越多

你估下佢會香港叫價幾多

一分錢一分貨

整係打機同上網用，請問配搭有冇問題?

作業系統
► Microsoft 微軟 Windows 10 家用版 繁中 (OEM 跟機)
$950
中央處理器
► AMD Ryzen 3 3300X 4核8線程 Box (含散熱風扇)
$999
主機板
► MSI 微星B450M BAZOOKA MAX WIFI 主機板
$720
RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3600 MHz 8GB (1x8GB)
$335 ×2 = $670
SSD (固態硬碟)
► HP EX920 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCLe 3.0 x4 SSD
$619
顯示卡
► MSI 微星 GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 顯示卡
$2,050
電源
► Antec Neo Eco TUF 550W 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$499
機箱
► Abkoncore H250X ATX 機箱 (四把ARGB風扇)
$399
砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299
優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $6,985

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,139

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,965

夠

我見佢個分別唔喺話好大有錯請指正

我㩒咗2條8GB喇啵

3100你for好少筆值/會超頻既人用

仲想問下其實ram3600MHZ用唔用得著，定係買3200MHZ就得

訂價8算到

求list
淨機 10k budget
主要打機,睇片

ssd 500G
display output 雙mon
玩game: Fallout 4, LOL, 將會出嘅PC FF7 Remake

thx ching

追求fps就上3600c16

我係00後 身邊啲人全部都係講顯卡
上得多連登覺得顯卡好似怪怪地
打多個示字又唔會嘥好多時間
意思又完整啲
所以都係用返顯示卡

9唔搭8

兩張卡揀你鍾意嘅外表
650w唔會唔夠電，除非你隻牛壞

大陸仔翼王拍片雖然會口講顯卡
但係佢整繁中字幕係會寫顯示卡
明顯兩地用法係有差異

唔用wifi嘅話底板轉返mortar max

底版貴過cpu，非常之overkill
ram你揀katana我估你係鍾意佢外表啦，但係你又用d15擋住佢
然後cm機箱見仁見智

就係要用 請教下會唔會話轉mortar max再額外加wifi會更好？

唔洗轉板

咁唔好轉，bazooka夠你用
btw你揀隻箱好似冇前置塵網，會變吸塵機

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2E3200C16 16GB (2x8GB) DDR4

ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHz 16GB Kit

G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVK

想請問下師兄們呢三條ram邊條好啲呀？或姐如果三條都唔好嘅有冇啲差系少價位嘅推薦呀？

之前有巴打講過呢個問題 但我都係跟上網list 有冇其他推介

唔係唔夠電,
係之前有人用focus plus gold同rog strix配970strix同呢堆GPU有事
所以想問下會唔會又某一張2060S有事,甚至成個GPU都唔夾

未聽過
你呢堆都舊卡嚟，我估新卡冇事掛

估唔到Jeng都係黃
有次入去睇 佢地播榮光

X62 轉貓扇打排, 貓扇唔識轉, 點解會咁

點插線

水冷頭有條1開3線
1條插Cpu opt
1條係Sata線拎電
仲有條1開4插扇
但條1開4插貓扇好鬆
好易甩

咩板

點解呢隻會好啲嘅，可唔可以講多少少

美光e die
3600 c16 800幾好抵玩

Aorus Z390 Elite

我諗住砌部itx俾兩老插電視上網睇下YouTube同Netflix
佢哋話想上4k咁加唔加埋顯示卡好定內顯就夠
部電視係Sony 65寸

DESKMINI A300

水冷插 SYS_FAN1_PUMP
貓扇插一開三插CPU_FAN

咁649嗰兩條抵唔抵呢？

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(225) 新手望下#1先

執左個文書機list 比女友屋企, 有無大大幫下眼
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400
價錢：$1,720
1 x ASUS PRIME B450M-A Micro-ATX
價錢：$599
1 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$255
1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379
1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499
1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

intel cpu amd底板

600幾都抵玩
但3600 c16 800 幾 其他都要千1蚊先有
而且佢嘅rgb幾靚

X62 要插usb架